[
    {
        question: "¿De dónde viene Napoleón Bonaparte?",
        choice1: "Grecia",
        choice2: "Italia",
        choice3: "Francia-Córcega",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Qué país atacó primero Adolf Hitler en la Segunda Guerra Mundial?",
        choice1: "Francia",
        choice2: "España",
        choice3: "Polonia",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Qué emperador romano legalizó el cristianismo y puso fin a la persecución de los cristianos?",
        choice1: "Nerón",
        choice2: "Constantino",
        choice3: "Trajano",
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿A través de qué río africano se alzó el antiguo Egipto?",
        choice1: "Nilo",
        choice2: "Amazonas",
        choice3: "Tigris",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "Según las leyendas de la antiguedad, ¿quiénes fundaron a Roma?",
        choice1: "Aquiles y Odiseo",
        choice2: "Alejandro Magno y Ptolomeo",
        choice3: "Rómulo y Remo",
        answer: 3,
    },
        {
        question: "¿Cuál de estas ciudades de la Antigua Grecia es reconocida como la cuna de la democracia?",
        choice1: "Esparta",
        choice2: "Atenas",
        choice3: "Argos",
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿De dónde era el famoso pirata 'Barbanegra'?",
        choice1: "Reino Unido",
        choice2: "Estados Unidos",
        choice3: "India",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Dónde nació Simón Bolívar?",
        choice1: "Caracas, Venezuela",
        choice2: "Bogotá, Colombia",
        choice3: "Quito, Ecuador",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "El Impresionismo es un movimiento...",
        choice1: "Político",
        choice2: "Científico",
        choice3: "Artístico",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿En qué nació el movimiento contracultural 'Hippie'?",
        choice1: "1990",
        choice2: "1920",
        choice3: "1960",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Durante cuáles siglos se desarrolló el Romanticismo?",
        choice1: "XVIII y XIX",
        choice2: "XV y XVI",
        choice3: "XII y XIII",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Cuál de estos reyes era apropado 'El Hermoso'?",
        choice1: "Felipe I",
        choice2: "Luis XIII",
        choice3: "Carlos II",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Cómo se llamaba el legendario caballo de Alejandro Magno?",
        choice1: "Rocinante",
        choice2: "Bucéfalo",
        choice3: "Relámpago",
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿Cuál de estos hechos históricos es el más antiguo?",
        choice1: "Accidente de Chernóbil",
        choice2: "Guerra civil estadounidense",
        choice3: "Muerte de Isaac Newton",
        answer: 3,
    }
]
